**《实习医生格蕾》**（****）是一部以[醫學為主題](../Page/醫學.md "wikilink")，在[美國十分受歡迎的黃金時段](../Page/美國.md "wikilink")[影集](../Page/電視劇.md "wikilink")。曾經獲得[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")，第一季在2005年3月27日（[美國地區](../Page/美國.md "wikilink")）於[美国广播公司首播](../Page/美国广播公司.md "wikilink")，故事主要圍繞在由[艾蓮·朋佩歐飾演的梅莉迪絲](../Page/艾蓮·朋佩歐.md "wikilink")·格蕾（），她是[華盛頓](../Page/華盛頓.md "wikilink")[西雅圖恩典醫院的](../Page/西雅圖.md "wikilink")[外科实习医生](../Page/外科.md "wikilink")。本劇同時也有許多其他人物參與，但梅莉迪絲·格蕾是最主要的角色，同時幾乎在每一集的開頭和結尾擔任旁白的工作。目前已開播至第十五季，成為盤踞美國電視熱門時段最久的醫療劇集。

本劇的原文標題「」除了意指女主角的名字之外，同時也与一本知名的[解剖學教科書名](../Page/解剖學.md "wikilink")《[格雷氏解剖學](../Page/格雷氏解剖學.md "wikilink")》近似。

## 劇情

情節是描述紀醫生和其他的實習醫生夥伴們的生活點滴以及在處理每天龐大的工作量之間掙扎。

## 主要角色

本劇的角色包含一群外科醫生、作為老師或朋友的其他醫生，以及在他們職業或私人生活中出現的其他人物。

### 外科醫生

[Ellen_Pompeo_LF.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ellen_Pompeo_LF.JPG "fig:Ellen_Pompeo_LF.JPG")

  - [梅若迪絲·葛蕾](../Page/梅若迪絲·葛蕾.md "wikilink")（Meredith Grey）（港譯：紀曼迪）
    [艾莲·朋佩欧](../Page/艾莲·朋佩欧.md "wikilink") 飾演
    影集的原文標題是來自梅若迪絲的姓氏「葛蕾」（Grey），她也在許多集的開頭和結尾擔任旁白。梅若迪絲畢業於[達特茅斯學院](../Page/达特茅斯学院.md "wikilink")，母親伊莉絲·葛蕾（Ellis
    Grey）是知名的醫生，同時也是女外科醫生中的代表人物，開創了葛蕾法（The Grey
    Method）。梅莉迪絲的父親—柴契爾（Thatcher）在她很小的時候就離開了家庭。梅若迪絲不但從五歲就失去父親，同時也得不到母親的注意與喜愛，她自稱她的悲慘童年造就了她現在的陰暗且扭曲的性格（Dark
    and
    Twisty）。她目前住在母親的房子中。在影集的開始時，她的母親伊莉絲已罹患了[阿茲海默症](../Page/阿茲海默症.md "wikilink")。梅若迪絲和德瑞克·薛波曾有過一夜情，但在她第一天到西雅圖恩典醫院報到時，才發現德瑞克是主治醫生，同時也是她的上司。梅莉迪絲和德瑞克的關係持續發展下去，直到她發現德瑞克其實已經結婚。他們的關係在德瑞克選擇重回妻子身邊後畫下句點。但是在第二季的最後，梅若迪絲和德瑞克又發生了性關係。最後雖然德瑞克的妻子離開了，兩人終於可以在一起，但是梅若迪絲卻遲遲不敢讓兩人的關係更緊密，因此對於德瑞克總是若即若離，德瑞克曾因此在第四季時與一護士發展過一段戀情。兩人的關係在第五季開始穩固，並在第五季的結尾以在便利貼上寫誓詞結婚。第七季梅若迪絲開始與德瑞克進行對阿茲海默症的醫學實驗，但最後因梅若迪絲介入實驗過程而告終，而這也曾影響了兩人間的感情。第八季梅莉迪絲與德瑞克歷經一番波折成功領養了一名非洲女嬰佐拉（Zola）。在第九季生下一位男孩取名為Bailey。在11季德瑞克死後再誕下女嬰

<!-- end list -->

  - 克莉絲汀娜·楊（Cristina Yang）（港譯：楊天娜）
    [吳珊卓](../Page/吳珊卓.md "wikilink") 飾演
    克莉絲汀娜是在[洛杉磯長大的韓國移民](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，她的母親再婚後信奉[猶太教](../Page/猶太教.md "wikilink")，她本身並沒有宗教信仰。爸爸於九歲時車禍死亡，她親眼目睹一切。克莉絲汀娜有著不可思議的專注力和想要更進步的壓力（甚至比其他人更多），她總是努力爭取每一次能參與手術的機會。她畢業自[史密斯學院和史丹佛大學醫學院](../Page/史密斯學院.md "wikilink")，她也是[柏克萊加州大學的](../Page/柏克萊加州大學.md "wikilink")[醫學博士](../Page/醫學博士.md "wikilink")。進入西雅圖聖恩醫院實習後，成為主角梅若迪絲最好的朋友，而她和柏克醫師之間開始發展關係，直到發現自己懷有身孕，她一直向柏克醫師隱瞞自己懷孕的事情，某天卻在工作中暈倒，她才發現自己是[異位妊娠](../Page/異位妊娠.md "wikilink")，必須[堕胎](../Page/堕胎.md "wikilink")。她愛著柏克，但卻有某種感情上的保留（克莉絲汀娜只告訴柏克：自己曾在他睡著的時候愛過他）。雖然克莉絲汀娜時常表現出工作專業上的熟練，她的個性也常有冷酷嚴厲的一面，但對於好友梅若迪絲的事卻能夠兩肋插刀。她自認是一個不修邊幅且粗魯的人。在第三季最後一集中克莉絲汀娜和柏克走入禮堂，但最後無疾而終，柏克也因此離開醫院。第五季開始與新加入的創傷外科的歐文·杭特發展戀情。第六季末醫院經歷一場槍擊屠殺事件影響她甚劇，也讓她在第七季與歐文結婚，但仍度過一段消極拒絕治療病患與逃避手術執刀的自我放逐，在德瑞克等身邊友人的引導下最後才走出陰影，重拾當一名外科醫師拯救病患的信心與熱忱。第八季克莉絲汀娜曾一度懷孕但仍堅持流產，為此埋下與歐文間的心結。歷經空難事件後的克莉絲汀娜選擇重新開始，於第九季離開了西雅圖到明尼蘇達的醫院任職。爾後又回到醫院任職。於第十季正式離開到蘇黎世任職。

[Katherine_Heigl_LF.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Katherine_Heigl_LF.jpg "fig:Katherine_Heigl_LF.jpg")

  - 伊莎貝爾·伊茲·史帝芬（Isobel Catherine Stevens）（港譯：施伊素）
    [凱瑟琳·海格](../Page/凱瑟琳·海格.md "wikilink") 飾演
    伊茲是一個金髮的漂亮女生，在第一季中和喬治住進梅若迪斯的大屋而成為室友。她在貧窮區出生，長大後為了醫學院的學費當過內衣模特兒。在劇中她透露過十六歲時曾經未婚產子，女兒（現年約十一歲）受一個中上家庭領養後現況不明，唯有一次他的女兒因病住院，她為了救女兒捐出自己的骨髓。伊茲和亞力克有著親密的關係，直到伊茲撞見他和護士奧莉維亞（Olivia）發生關係而分手。縱然伊茲知道亞力克並不愛惜她，但在後來在一場炸彈威脅中，她和亞力克在醫院的補給室仍再次發生關係。在丹尼·杜奇因為心臟衰弱而重回醫院後，她跟丹尼互生情愫，並在進行丹尼的左心室輔助器手術後，接受了他的求婚。伊茲為了取得丹尼獲得心臟移植優先權，而不顧一切剪斷維生儀器電線，引發一連串重大事件，但最後丹尼雖然移植成功，卻死於中風，伊茲也失去了他的未婚夫。伊茲除了和艾利斯分分合合外，也曾和當時已婚的喬治發生婚外情，最後雖然兩人成功在一起，卻很快的又分手。在第五季後半伊茲開始出現幻覺，不斷地看到死去的未婚夫丹尼的身影，後來確診伊茲得了黑色素瘤第四期。在與病魔對抗的過程中最後與亞力克在教堂結婚，第六季中病情得以控制並恢復了醫師職位，但仍因感情用事導致了一次醫療疏失而被解職，雖然後來伊茲曾試圖修復與艾利斯的婚姻，但最後劇情仍安排她以離婚退場。事實上凱瑟琳·海格是因為拍攝電影《[27件禮服的秘密](../Page/27件禮服的秘密.md "wikilink")（27
    Dresses）》與《[丑陋的真相](../Page/丑陋的真相.md "wikilink")（The Ugly Truth）》而離去。

<!-- end list -->

  - 亞力克·卡瑞（Alexander Michael Karev）（港譯：賈艾力）
    [賈斯汀·錢柏斯](../Page/賈斯汀·錢柏斯.md "wikilink") 飾演
    亞力克以前曾是[愛荷華大學的摔角選手](../Page/愛荷華大學.md "wikilink")，他會成為摔角選手是因為父親曾經毆打母親。後來他再對妻子動粗時，亞力克立刻上前痛殴父親。最後父親被送進了醫院，也在這次事件之後離開了亞力克和他的母親。亞力克和伊茲有著親密的關係，直到伊茲撞見他和護士奧莉維亞（Olivia）發生關係；但後來在一場炸彈威脅中，亞力克和伊茲在醫院的補給室再次發生關係，他們倆個於是又重修舊好。但是在丹尼·杜奇因為心臟衰弱而重回醫院後，伊茲發現自己並不需要和亞力克定下來。在進行丹尼的左心室輔助器（LVAD）手術前，她對亞力克說：『在你狀況最好的一天中，那個瀕死的人永遠都會比你更像個男人。你沒有資格跟我在一起，你沒有資格和任何人在一起。』亞力克常常試著要當「充滿男子氣概」之類的角色，在一位外科醫師到西雅圖談論亞力克的事業生涯時，他表現出對[整型手術的濃厚興趣](../Page/整型.md "wikilink")，但因緣際會下轉往兒科發展。亞力克對於自己的誠實和坦率感到驕傲，但時常顯得不夠圓滑，並且太過現實和冷酷。艾立斯與伊茲一直是藕斷絲連，分分合合，直到伊茲生病後兩人的關係逐漸堅定，而後結婚，然而最終亞力克受不了伊茲反覆無常的個性因而分手，而伊茲也離開了醫院。第七季中曾短暫的回到故鄉，因為弟弟被診斷出罹患與母親相同的精神分裂症，並試圖殺死妹妹，家庭背景影響他頗多。後來的亞力克專心於兒科的領域，第七季末無意發現梅莉迪絲介入阿茲海默症的醫學實驗而導致她一度被開除，第八季為彌補錯誤默默幫助梅莉迪絲成功領養佐拉。目前正在與威爾森交往。

<!-- end list -->

  - [乔治·欧麦利](../Page/乔治·欧麦利.md "wikilink")（George O'Malley）（港譯：馬佐治）
    [TR奈特](../Page/TR奈特.md "wikilink") 飾演
    梅莉迪絲的室友，個性溫柔感性，雖然常鬧彆扭但卻非常有正義感。在劇中初期環繞在眾女性主角中成為她們「姐妹淘」，然而他從一開始就一直暗戀著梅莉迪絲，期間為了忘記曼迪而結識了一名護士女朋友奧莉維亞（Olivia），但後來她令他染上梅毒而提出分手。他和梅莉迪絲發生一夜情，梅莉迪絲因忘不了德瑞克而哭泣起來，乔治的單戀亦告結束。他和他的家庭不甚合拍，兩個哥哥並不信任他的醫術之餘經常嘲弄他「喬治仔／小喬治」（Georgie）。前三季中與柏克醫生是好朋友。他在第一年的實習結束後的考試並沒有通過，因此被迫重新實習一年，在實習中途主任給他第二次重考的機會才正式通過，真正成為住院醫師。後來他和卡莉發展成情侶關係并在拉斯維加斯结婚，結果因為與伊茲有段婚外情以離婚收場，但後來和伊茲也無疾而終回歸好友關係。喬治的才華在醫院中一直沒被真正的賞識，直到第五季新的創傷外科主治醫生歐文·杭特的登場才得到認同，並啟發了乔治對醫生的使命感而選擇專任在創傷外科，並在第五季最後一集選擇從軍到伊拉克當戰地醫生，但最後卻因一場公車意外而受重傷，在第六季第一集過世。

<!-- end list -->

  - [莉克西·格蕾](../Page/莉克西·格蕾.md "wikilink")（Alexandra Caroline Grey/Lexie
    Grey）
    [凯乐·利](../Page/凯乐·利.md "wikilink")（Chyler Leigh） 飾演
    第四季起正式登場的角色，梅莉迪絲同父異母的妹妹，哈佛大學畢業的高材生，新一屆西雅圖恩典醫院的實習生之一，擁有過目不忘的超強記憶力，心地善良且充滿夢想，一直試圖去修補與梅莉迪絲間的親情。莉克西進入醫院之初與亞力克曾發生過關係。第四季末與喬治成為了室友進而開始對喬治有了感覺，但卻沒有得到喬治的回應。心灰意冷之際在第五季與整形外科主治醫生馬克開始發展出正式的戀情，也在第六季開始同居，直到馬克的女兒出現後雙方出現對未來方向的不一致而分手。之後的萊西一直周旋在與亞力克、馬克間的分分合合，在第七季中也曾與另一實習醫生傑克森·艾佛瑞交往，但最後仍因放不下馬克而告終。第八季片尾最後不幸在空難中過世。

<!-- end list -->

  - 傑克森·艾佛瑞（Jackson Avery）
    [杰西·威廉姆斯](../Page/:en:_Jesse_Williams.md "wikilink")（Jesse Williams）
    飾演
    第六季登場的角色，由慈西醫院合併入恩典醫院的住院醫生，個性善良的大男孩，常與克莉絲汀娜等人競爭加入主治醫師的手術。後來大家才知道他的祖父就是著名的醫學獎Harper
    Avery
    Award的創辦人。第六季末發生的槍擊事件讓他痛失兩位由慈西醫院轉入的同事一度對他造成打擊，在第七季傑克森開始與莉克西發展出交往關係，但最後仍因為莉克西放不下對馬克的感情而提出分手。第八季開始正式成為整型外科主治醫生馬克的專任助手。第九季因為母親的贊助而成為醫院的老闆。

<!-- end list -->

  - 艾菩爾·凱普娜（April Kepner）
    [莎拉·德鲁](../Page/莎拉·德鲁.md "wikilink")（Sarah Drew） 飾演
    第六季登場的角色，由慈西醫院合併入恩典醫院的住院醫生，個性乖巧保守但有點神經質，虔誠的基督徒。入院初期曾犯下一起醫療疏失而被解職，但後來德瑞克升為主任後又被續聘回來。對德瑞克曾有過短暫仰慕之情，第七季開始與傑克森·艾佛瑞搬進了梅莉迪絲的家成為了室友，與新加入的兒科主任曾發展出曖昧關係但無疾而終。第八季在新一任的總住院醫師競爭中脫線勝出，但卻不受其他人的重視而常扮演獨角戲。第九季與傑克森·艾佛瑞交往但無疾而終，最後接受男友Matthew的求婚。在與男友的婚禮上與傑克森·艾佛瑞逃婚，並許諾終生。於第十季懷孕
    但腹中胎兒罹患先天性成骨發育不全 最後引產 12季與傑克森離婚 之後懷孕 於十二季片尾誕下哈莉特。

<!-- end list -->

  - [莎蒂·哈里斯](../Page/莎蒂·哈里斯.md "wikilink")

    饰演

    第五季登演的角色。

<!-- end list -->

  - 米蘭達·貝莉（Miranda
    Bailey）'''（資深[外科住院醫生](../Page/外科.md "wikilink")）（港譯：貝美蘭）
    [桑德拉·威爾森](../Page/:en:Chandra_Wilson.md "wikilink")（Chandra Wilson）
    飾演
    負責指導包括主角內之五位醫科實習生的住院醫生，雖然性格嚴厲有被稱為「納粹」（第四季中碰到一个种族主义者后，她要求其他住院医生不再叫这个外号）但事實上卻非常有正義感與愛心，常幫主角一行人收拾他們闖下的禍。在第二季時曾因為懷孕而告假一陣子，第三季中期藉助了伊茲從丹尼繼承的遺產創辦了「免費門診」，後來因為事業與家庭無法兼顧而把門診交給了伊茲管理。與主任共事最久，是主任最信任的醫師，後來順利升職為總住院醫師。第四季主角一行人升任為住院醫生後，貝莉醫生在劇中扮演的角色十分溫暖，許多醫師在面對情感問題時都會有意無意的向她透露與求救。第五季時一度厭倦了外科而想調入小兒科，但最後仍因家庭因素而選擇放棄，而她最後也與老公塔克離婚成為了單親媽媽。在第六季末的槍擊事件時曾有一位住院醫生死在她懷裡對她影響頗大，也讓她與剛正式約會的麻醉師班（Ben
    Warren）分手。第七季曾與院內的資深男護士伊萊有過一段關係，但最後仍選擇與班在一起。第八季開始接下了主任理查在梅莉迪絲的母親日記裡所延續的胰島素新藥實驗計畫。第九季和麻醉醫生班結婚。因為身上帶金黃色葡萄球菌導致三位病人因術後感染而死亡，因此自責不敢上手術台，後因格蕾生產時出血而為她手術救她一命才重返手術室。第十二季米蘭達接下了歐文的職務而成為新一任的主任。

<!-- end list -->

  - 凱莉·托瑞斯（Calliope Iphegenia Torres）'''（骨科住院醫生）（港譯：杜歌莉）
    [莎拉·芮莫茲](../Page/:en:Sara_Ramírez.md "wikilink")（Sara Ramírez） 飾演
    第二季中期登場的角色，凱莉來自於富裕的家庭，有主見且自尊心強。在喬治經歷與梅莉迪絲失敗的一夜情後在院內邂逅並迅速發展成情侶關係，在第三季喬治父親的過世促使他們在賭城的小教堂結婚，後來因為喬治與伊茲從友情發展出的婚外情而以離婚收場。第四季開始與整形外科主治醫生馬克有過一段肉體關係，但後來在凱莉發現自己是女同志後而昇華成為無話不說的好朋友。卡莉與心臟外科主治醫生艾莉卡·韓曾有過一段短暫戀情，最後仍以分手告終，第五季開始與新登場的小兒科主治醫生艾利桑納·羅賓斯開始交往。凱莉的父親得知女兒的感情生活後並不支持，一度切斷她的經濟來源，但最後在艾利桑納的幫助下父女和解。凱莉與艾利桑納成熟而穩定的感情常讓她在第六季後扮演大家傾訴的對象，直到愛莉桑納前往非洲執行醫學計畫而導致兩人的分手，後來復合。第七季中凱莉懷了馬克的小孩，在歷經一場車禍中順利產下一名女嬰索菲亞，並與艾利桑納步入禮堂。在第十一季跟艾利桑納離婚，在第十二季結尾與佩妮離開西雅圖。

### 主治醫生

  - 德瑞克·薛波（Derek Christopher Shepherd）（腦神經外科主治醫生）（港譯：薛戴歷）
    [派屈克·丹普西](../Page/派屈克·丹普西.md "wikilink") 飾演
    德瑞克原本是東岸著名的腦神經外科主治醫生，因為發現老婆艾蒂森與他的好友馬克有外遇而接受了主任理查的邀請來到了西雅圖恩典醫院。德瑞克和梅莉迪絲曾有過一夜情而發展出正式交往關係，在醫院被梅莉迪絲一行人取了個外號「白馬醫生」（McDreamy），直到第一季最後德瑞克的老婆登場梅莉迪絲才知道這是段婚外情。最後雖然德瑞克的妻子離開了，兩人終於可以在一起，但是梅莉迪絲卻遲遲不敢讓兩人的關係更緊密，因此對於德瑞克總是若即若離。德瑞克曾在第四季時與一護士發展過一段戀情，與梅莉迪絲兩人的關係在第五季開始穩固，並在第五季的結尾以在便利貼上寫誓詞結婚。第六季曾取代了理查成為了新的外科主任，但在歷經槍擊事件後於第七季把主任一職又交還給了理查。第七季德瑞克與梅莉迪絲開始計畫生育並進行對阿茲海默症的醫學實驗，但最後因梅莉迪絲介入實驗過程被藥管局列入黑名單而宣告終止，兩人感情一度又面臨考驗。第八季梅莉迪絲與德瑞克歷經一番波折成功領養了一名非洲女嬰佐拉。於第11季車禍死亡。

<!-- end list -->

  - 理查·偉柏（Richard Webber）（外科主任醫生）（港譯：韋理察）
    [小詹姆士·比克坎](../Page/:en:James_Pickens_Jr..md "wikilink")（James
    Pickens Jr.）飾演
    西雅圖恩典醫院的外科主任醫生，個性擇善固執，愛面子但個性敦厚，同時也是梅莉迪絲的母親在年輕時的老情人，在醫院裡對梅莉迪絲照顧有加，常扮演著亦師亦父的角色，梅莉迪絲的母親也是當年介入理查與他老婆愛朵兒間的第三者。雖然理查在醫院內受人敬重，常扮演著在許多事件中最後下決定的關鍵人物或是指引醫者之路的長者，但事實上他卻也有著許多不成熟的錯事與往事。在前三季中為了挽救與愛朵兒的婚姻而醞釀退休，把主任交棒給德瑞克，但因德瑞克不接受而無法交棒繼續擔任主任，也曾短暫的與德瑞克同住在另一廂房車成為「室友」。第六季理查因為西雅圖恩典醫院與慈西醫院的合併風波產生了酗酒問題因此被董事會解職，也曾一度離開醫院去接受治療於第七季復職。後來理查發現老婆愛朵兒也罹患了阿茲海默症，梅莉迪絲得知後為取得新藥治療愛朵兒介入了實驗過程而被開除。第八季理查為幫助梅莉迪絲復職獨自承擔過失，把主任一職交給了歐文。第十一季尾和傑森的媽媽凱瑟琳結婚

<!-- end list -->

  - 艾蒂森·佛布斯·蒙特葛瑞·雪普（Addison Forbes Montgomery
    Shepherd）／艾蒂森·佛布斯·蒙特葛瑞（Addison Forbes
    Montgomery）（婦科和小兒科主治醫生）（港譯：薛雅純）
    [凱特·沃許](../Page/:en:Kate_Walsh_（actress）.md "wikilink")（Kate
    Walsh）飾演
    第二季正式登場的角色，德瑞克在紐約的老婆，同時也是東岸著名的婦科醫生，工作認真且大方風趣，但在感情上有時憂柔寡斷。為了彌補與德瑞克的好友馬克的外遇所犯下的錯誤而來到了西雅圖，在第二季周旋在德瑞克與梅莉迪絲的三角關係中。後來又與馬克有些感情上的藕斷絲連，也與艾立斯在醫院中有過一夜情，但仍找不到真愛。第三季最後曾赴洛杉磯另一醫師密友的診所企圖做人工受孕但失敗，後來也離開了西雅圖恩典醫院，第四季開始僅為客串角色。

<!-- end list -->

  - 普瑞斯頓·薩維爾·柏克（Preston Xavier Burke）（心臟外科主治醫生）（港譯：卜柏頓）
    [伊賽亞·華盛頓](../Page/:en:Isaiah_Washington.md "wikilink")（Isaiah
    Washington）飾演
    前三季登場的角色，柏克是西雅圖恩典醫院的心臟外科主治醫生，從第一季起與克莉絲汀娜產生火花並開始交往。柏克冷靜細心溫柔但一板一眼的個性與克莉絲汀娜直爽不拘小節的衝突為前三季帶來了不少故事。在第二季末柏克因醫院發生的一起槍擊事件一度傷及左手而留下了嚴重的後遺症，在第三季裡與克莉絲汀娜患難見真情，也因此促成了柏克的求婚。然而在婚禮的最後一刻柏克選擇離開克莉絲汀娜，並請辭於西雅圖醫院。

<!-- end list -->

  - 馬克·斯隆﹝Mark Sloan﹞（整型外科主治醫生）
    [艾瑞克·丹恩](../Page/艾瑞克·丹恩.md "wikilink")（Eric Dane）飾演
    第二季末登場的角色，德瑞克童年起的好友，紐約著名的整型外科主治醫生，個性風流，自傲，喜歡拈花惹草，但卻曾對德瑞克的前妻艾蒂森有過認真的念頭，為了追回艾蒂森而來到了西雅圖醫院，後來並長駐在醫院希望挽回與德瑞克間的友誼。在醫院被梅莉迪絲一行人取了個外號「煽情先生」（MrSteamy）。在凱莉與喬治的婚姻觸礁後與她有過一段肉體關係，但在第四季最後鼓勵凱莉去面對她真實的感情依歸，後來兩人昇華成為好朋友。第五季開始與萊西·格蕾發展出認真的交往關係。第六季開始馬克決定購屋在西雅圖安定下來並與卡莉成為了鄰居，也與萊西同居了一陣子，直到馬克的素未蒙面且未婚懷孕的問題女兒出現後開始讓他產生建立家庭的念頭，雙方出現對未來方向的不一致而分手。馬克也與後來加入醫院，歐文的故友泰蒂·奧圖曼有過一段關係。第七季中試圖與萊西復合但後來又因為卡莉懷上了馬克的小孩而又破局。于第八季遭遇空难，第九季不治过世。

<!-- end list -->

  - 艾莉卡·韓（Erica Hahn）（心臟外科主治醫生）
    [貝可·史密斯](../Page/:en:Brooke_Smith_（actress）.md "wikilink")（Brooke
    Smith） 飾演
    第二季末在丹尼的心臟移植手術中曾短暫登場，原是西雅圖梅西醫院的心臟外科主治醫生，第四季中柏克離開醫院後接受主任的邀約進入恩典醫院而成為新的心臟外科主治醫生，個性喜惡分明，言辭犀利不留情面。進入醫院之初對克莉絲汀娜成見很深，在院中常故意忽視對她的指導，有別於前三季在手術室的出盡風頭，讓好勝心強的克莉絲汀娜一度極為受傷，直到第四季最後主任的介入下艾莉卡才開始反省自己的態度。和骨科住院醫生卡莉發展過短暫的同志戀情，最後仍以分手告終並於第五季初離開醫院。

<!-- end list -->

  - [亚利桑那·罗宾斯](../Page/亚利桑那·罗宾斯.md "wikilink")(Arizona
    Robbins)（小兒科主治醫生）
    [潔西卡·卡普肖](../Page/潔西卡·卡普肖.md "wikilink") 飾演
    第五季登場的角色，院內小兒科的主治醫生，出身於海軍家庭，個性樂觀對病童有耐心，弟弟曾是駐伊拉克的軍人但在戰爭中過世。與骨科住院醫生卡莉在第五季開始約會成為同志伴侶，兩人於第六季計畫同居，直到亞利桑那前往非洲執行醫學計畫而分手，但後來兩人又復合。第七季凱莉懷了馬克的小孩曾讓她頗受打擊，兩人在歷經一場車禍後步入禮堂。第八季最後的空難中亞利桑那雖然倖存了下來，但也被迫截肢。第九季開頭由於截肢而使她不願回醫院工作，後來因為貝莉的努力使她重回醫院，但截肢使她與凱莉之間留下芥蒂而爭吵不斷，第九季最後出軌。

<!-- end list -->

  - 歐文·杭特（Owen Hunt）（創傷外科主治醫生）
    [凯文·麦克基德](../Page/:en:Kevin_McKidd.md "wikilink")（Kevin McKidd） 飾演
    第五季登場的角色，前伊拉克軍醫，因軍隊於伊拉克遇襲提前退伍，回國後至恩典醫院擔任創傷外科主治醫生。歐文原本有一個未婚妻貝絲（Beth）但在他從軍前就解除婚約了，個性直爽豪邁但內心溫柔的他很快的與克莉絲汀娜產生火花，但兩人的關係在第五季並不明確，因為歐文有著強烈的戰後創傷後遺症，曾在睡夢中差點失手掐死克莉絲汀娜，直到歐文在開始接受院內的心理治療後才與克莉絲汀娜正式在一起。與第六季加入的心臟外科主治醫生泰蒂·奧圖曼在伊拉克曾有過一段情愫，但後來兩人昇華成為好友，而歐文也於第七季與克莉絲汀娜結婚。第八季歐文接下了理查的職務而成為新一任的主任。

<!-- end list -->

  - [泰迪·阿尔特曼](../Page/泰迪·阿尔特曼.md "wikilink")（Teddy Altman）（心臟外科主治醫生）
    [金姆·瑞弗](../Page/:en:_Kim_Raver.md "wikilink")（Kim Raver） 飾演
    第六季登場的角色，新的心臟外科主治醫生，同時也是創傷外科主治醫生歐文·亨特在伊拉克時的故友，個性率直，感性而內斂。面對歐文與克莉絲汀娜的戀情選擇退出，對克莉絲汀娜在心臟外科手術中教導有佳。第七季時為了幫助一位男病患亨利取得醫療保險而假結婚，但後來卻發展出了感情而弄假成真。第八季亨利於克莉絲汀娜的手術中過世曾一度對她造成相當大的打擊與對歐文的不諒解，雖然最後卸下心結，最後仍離開了西雅圖回到了美軍基地擔任醫療主任。

## 獎項記錄

### 獲得獎項

**[金球獎](../Page/金球獎.md "wikilink")**

  - 最佳電視女配角：[吳珊卓](../Page/吳珊卓.md "wikilink")（2006年）

**[螢幕演員公會獎](../Page/螢幕演員公會獎.md "wikilink")**（**Screen Actors Guild**）

  - 電視影集最佳女演員：吳珊卓（2006年）

**TV Land Awards**

  - 最具潛力獎（2006年）

**[全國有色人種促進協會影像獎](../Page/全國有色人種促進協會.md "wikilink")**（**NAACP**）

  - 傑出電視影集（2006年）
  - 傑出電視影集男演員：[伊賽亞·華盛頓](../Page/伊賽亞·華盛頓.md "wikilink")（Isaiah
    Washington，2006年）

**電視影評獎**（**Television Critics Awards**）

  - 年度最佳電視節目（2006年）

**[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")**

  - 最佳戲劇類影集選角：琳達·羅伊、約翰·布瑞斯（2006年）
  - 最佳戲劇類影集女配角：[凱瑟琳·海格](../Page/凱瑟琳·海格.md "wikilink") （2007年）

### 提名獎項

**[艾美獎](../Page/艾美獎.md "wikilink")**

  - 最佳戲劇類電視影集（2006年）
  - 最佳電視影集化妝（非使用假人或義肢）
  - 最佳假人或義肢化妝
  - 最佳電視影集導演：彼得·荷頓（2005年）
  - 最佳戲劇類影集選角：琳達·羅伊、約翰·布瑞斯（2006年）
  - 最佳戲劇類影集女配角：[吳珊卓](../Page/吳珊卓.md "wikilink")（2006年）
  - 最佳戲劇類影集女配角：[桑德拉·威爾森](../Page/桑德拉·威爾森.md "wikilink")（2006年）
  - 最佳戲劇類影集客串女演員：凱特·柏頓（飾演艾莉·葛蕾，2006年）
  - 最佳戲劇類影集客串女演員：克莉絲汀娜·瑞西（飾演漢娜，2006年）
  - 最佳戲劇類影集客串男演員：凱爾·錢德勒（飾演戴倫·楊，2006年）
  - 最佳戲劇類影集編劇：珊達·瑞米思（2006年）
  - 最佳戲劇類影集編劇：克莉斯塔·維諾夫（2006年）
  - 最佳戲劇類影集女配角：[凱薩琳 海格](../Page/凱薩琳_海格.md "wikilink") （2007年）

**[金球獎](../Page/金球獎.md "wikilink")**

  - 最佳戲劇類電視影集
  - 最佳戲劇類影集男主角：[派屈克·戴普西](../Page/派屈克·戴普西.md "wikilink")（2006年）

**[螢幕演員公會獎](../Page/螢幕演員公會獎.md "wikilink")**（**Screen Actors Guild**）

  - 最佳戲劇類電視影集（2006年）
  - 最佳戲劇類影集男主角：派屈克·戴普西（2006年）

## 媒體發行

  - [香港由](../Page/香港.md "wikilink")[香港電視娛樂](../Page/香港電視娛樂.md "wikilink")[ViuTVsix和](../Page/ViuTVsix.md "wikilink")[星空传媒的衛視合家歡台](../Page/星空传媒.md "wikilink")（STAR
    World）播出。
  - [台灣已發行第一](../Page/台灣.md "wikilink")、第二、第三及第四季的[DVD](../Page/DVD.md "wikilink")，第一季以及第二季並於2007年在[公共電視台播出](../Page/公共電視台.md "wikilink")、第三季於2008年9月。
  - DVD收錄：

| DVD 名稱       | 發行日期        | 收錄集數 | 碟片數 | 更多資訊                                                                                                                                                                                   |
| ------------ | ----------- | ---- | --- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 第一季 \[地區 1\] | 2006年2月14日  | 9    | 2   | 另版片頭、聲音講評、試播延長版、幕後製作特輯、隱藏[彩蛋](../Page/彩蛋_\(視覺\).md "wikilink")（第二片）。                                                                                                                   |
| 第一季 \[地區 2\] | 2006年7月10日  | 14   | 3   | 另版片頭、聲音講評、試播延長版、幕後製作特輯。                                                                                                                                                                |
| 第二季 \[地區 1\] | 2006年9月12日  | 27   | 6   | 貝莉醫師的溫和一面、獨家片場導遊、刪除片段、聲音講評和延長片段：**Thanks for the Memories**、**It's The End of the World**、**What Have I Done To Deserve This?**、**Losing My Religion**。                                |
| 第二季 \[地區 2\] | 2007年5月28日  | 22   | 7   | 貝莉醫師的溫和一面、獨家片場導遊、刪除片段、第六、第十六和第二十七集的聲音講評以及延長集：**Thanks for the Memories**、**It's The End of the World**、**As We Know It**、**What Have I Done To Deserve This?**、**Losing My Religion**。 |
| 第二季 \[地區 4\] | 2007年1月8日   | 27   | 8   | 貝莉醫師的溫和一面、獨家片場導遊、刪除片段、第六、第十六和第二十七集的聲音講評以及延長集：**Thanks for the Memories**、**It's The End of the World**、**As We Know It**、**What Have I Done To Deserve This?**、**Losing My Religion**。 |
| 第三季 \[地區 1\] | 2007年9月11日  | 25   | 7   |                                                                                                                                                                                        |
| 第三季 \[地區 2\] | 2008年9月15日  | 25   | 7   |                                                                                                                                                                                        |
| 第四季 \[地區 1\] | 2008年9月9日   | 16   | 5   |                                                                                                                                                                                        |
| 第四季 \[地區 2\] | 2008年9月9日   | 16   | 5   |                                                                                                                                                                                        |
| 第四季 \[BD片\]  | 2008年12月12日 | 16   | 4   |                                                                                                                                                                                        |

  - [中国大陆由](../Page/中国大陆.md "wikilink")[中央电视台第八套于](../Page/中央电视台.md "wikilink")2010年5月6日开始播出第一季及第二季。

## 集名列表

  - 第1集 "A Hard Day's Night"(忙碌的第一夜)
  - 第2集 "The First Cut is the Deepest"(最深的一刀)
  - 第3集 "Winning a Battle, Losing the War"(贏了眼前勝利，輸了最後戰爭)
  - 第4集 "No Man's Land"(三不管地帶)
  - 第5集 "Shake Your Groove Thing"(擺脫成規)
  - 第6集 "If Tomorrow Never Comes"(如果沒有明天)
  - 第7集 "The Self-Destruct Button"(自我毀滅)
  - 第8集 "Save Me"(救救我)
  - 第9集 "Who's Zoomin' Who?"(祕密爆發)

<!-- end list -->

  - 第1集 "Raindrops Keep Falling on My Head"(屋漏偏逢連夜雨)
  - 第2集 "Enough is Enough"(極限)
  - 第3集 "Make Me Lose Control"(失控)
  - 第4集 "Deny, Deny, Deny"(否認到底)
  - 第5集 "Bring the Pain"(傷痛)
  - 第6集 "Into You Like a Train"(火車事故)
  - 第7集 "Something to Talk About"(打開心門)
  - 第8集 "Let It Be"(讓它過去吧)
  - 第9集 "Thanks for the Memories"(往事令人回味)
  - 第10集 "Much Too Much"(負荷太重)
  - 第11集 "Owner of a Lonely Heart"(孤寂的心)
  - 第12集 "Grandma Got Run Over by a Reindeer"(聖誕快樂)
  - 第13集 "Begin the Begin"(心的出發)
  - 第14集 "Tell Me Sweet Little Lies"(白色謊言)
  - 第15集 "Break on Through"(千帆過盡)
  - 第16集 "It's the End of the World"(世界末日)
  - 第17集 "As We Know It"(心知肚明)
  - 第18集 "Yesterday"(昨日)
  - 第19集 "What Have I Done to Deserve This?"(招誰惹誰)
  - 第20集 "Band-Aid Covers the Bullet Hole"(修補傷痛的心)
  - 第21集 "Superstition"(迷信)
  - 第22集 "The Name of the Game"(遊戲人間)
  - 第23集 "Blues for Sister Someone"(給妳的藍調音樂)
  - 第24集 "Damage Case"(損害)
  - 第25集 "17 Seconds"(17秒)
  - 第26集 "Deterioration of the Fight or Flight Response"(逃避責任)
  - 第27集 "Losing my Religion"(失去信仰)

<!-- end list -->

  - 第1集 "Time Has Come Today"(抉擇時刻)
  - 第2集 "I Am a Tree"(我是一棵樹)
  - 第3集 "Sometimes a Fantasy"(偶爾幻想)
  - 第4集 "What I Am"(我是什麼)
  - 第5集 "Oh, the Guilt" (悔不當初)
  - 第6集 "Let the Angels Commit"(順其自然)
  - 第7集 "Where The Boys Are"(男生去哪裡)
  - 第8集 "Staring at the Sun"(旭日之始)
  - 第9集 "From a Whisper to a Scream"(情緒失控)
  - 第10集 "Don't Stand So Close to Me"(離我遠點)
  - 第11集 "Six Days, Part 1"(六日大限〈上〉)
  - 第12集 "Six Days, Part 2"(六日大限〈下〉)
  - 第13集 "Great Expectations"(衷心期盼)
  - 第14集 "Wishin' and Hopin'"(願望與希望)
  - 第15集 "Walk On Water"(跨越鴻溝)
  - 第16集 "Drowning On Dry Land"(衝破逆境)
  - 第17集 "Some Kind of Miracle"(奇蹟)
  - 第18集 "Scars and Souvenirs"(傷疤紀念)
  - 第19集 "My Favorite Mistake"(我最喜歡的錯誤)
  - 第20集 "Time After Time"(不變的定律)
  - 第21集 "Desire"(慾望)
  - 第22集 "The Other Side of This Life, Part 1"(人生另一面〈上〉)
  - 第23集 "The Other Side of This Life, Part 2"(人生另一面〈下〉)
  - 第24集 "Testing 1-2-3"(考驗1-2-3)
  - 第25集 "Didn't We Almost Have It All?"(完滿人生)

<!-- end list -->

  - 第1集 "A Change Is Gonna Come"(變化)
  - 第2集 "Love/Addiction"(愛／迷戀)
  - 第3集 "Let the Truth Sting"(真相)
  - 第4集 "The Heart of the Matter"(焦慮的心)
  - 第5集 "Haunt You Every Day"(困擾)
  - 第6集 "Kung Fu Fighting"(打鬥)
  - 第7集 "Physical Attraction, Chemical Reaction"(吸引力)
  - 第8集 "Forever Young"(永遠年輕)
  - 第9集 "Crash Into Me, Part 1"(失控〈上〉)
  - 第10集 "Crash Into Me, Part 2"(失控〈下〉)
  - 第11集 "Lay Your Hands On Me"(緊緊相繫)
  - 第12集 "Where the Wild Things Are"(瘋狂的舉動)
  - 第13集 "Piece of My Heart"(我心深處)
  - 第14集 "The Becoming"(蛻變)
  - 第15集 "Losing My Mind"(神志不清)
  - 第16集 "Freedom, Part 1"(自由自在〈上〉)
  - 第17集 "Freedom, Part 2"(自由自在〈下〉)

<!-- end list -->

  - 第1集 "Dream a Little Dream of Me, Part 1"(入夢相會 第一集)
  - 第2集 "Dream a Little Dream of Me, Part 2"(入夢相會 第二集)
  - 第3集 "Here Comes the Flood"(氾濫成災)
  - 第4集 "Brave New World"(美麗新世界)
  - 第5集 "There's No 'I' in Team"(無私小我)
  - 第6集 "Life During Wartime"(人生戰場)
  - 第7集 "Rise Up"(戰勝死亡)
  - 第8集 "These Ties That Bind"(生死攸關)
  - 第9集 "In the Midnight Hour"(午夜時分)
  - 第10集 "All By Myself"(單槍匹馬上陣)
  - 第11集 "Wish You Were Here"(願你在此)
  - 第12集 "Sympathy for the Devil"(不速之客)
  - 第13集 "Stairway to Heaven"(天國的階梯)
  - 第14集 "Beat Your Heart Out"(心動)
  - 第15集 "Before and After"(事過境遷)
  - 第16集 "An Honest Mistake"(誠實的錯誤)
  - 第17集 "I Will Follow You Into the Dark"(隨君入黑暗之境)
  - 第18集 "Stand By Me"(陪在我身邊)
  - 第19集 "Elevator Love Letter"(電梯情書)
  - 第20集 "Sweet Surrender"(為愛投降)
  - 第21集 "No Good At Saying Sorry (One More Chance)"(再愛一次)
  - 第22集 "What a Difference a Day Makes" (同時也是該劇的100集)(悲喜交加)
  - 第23集 "Here's to the Future"(遙敬未來)
  - 第24集 "Now or Never"(把握當下)

<!-- end list -->

  - 第1集 "Good Mourning" (哀悼)
  - 第2集 "Goodbye"
  - 第3集 "I Always Feel Like Somebody's Watchin' Me" (妄想狂)
  - 第4集 "Tainted Obligation"
  - 第5集 "Invasion"
  - 第6集 "I Saw What I Saw"
  - 第7集 "Give Peace a Chance"
  - 第8集 "Invest in Love"
  - 第9集 "New History"
  - 第10集 "Holidaze"
  - 第11集 "Blink"
  - 第12集 "I Like You So Much Better When You're Naked"
  - 第13集 "State of Love and Trust"
  - 第14集 "Valentine's Day Massacre"
  - 第15集 "The Time Warp"
  - 第16集 "Perfect Little Accident"
  - 第17集 "Push" (推向前)
  - 第18集 "Suicide is Painless" (自殺是無痛的)
  - 第19集 "Sympathy for the Parents" (同情父母)
  - 第20集 "Hook, Line and Sinner" (鉤子、縫線和罪)
  - 第21集 "How Insensitive" (同理心)
  - 第22集 "Shiny Happy People" (快樂的人們)
  - 第23集 "Sanctuary" (避難處)
  - 第24集 "Death and All His Firends"

<!-- end list -->

  - 第1集 "With You I'm Born Again"
  - 第2集 "Shock to the System"
  - 第3集 "Superfreak"
  - 第4集 "Can't Fight Biology"
  - 第5集 "Almost Grown"
  - 第6集 "These Arms of Mine"
  - 第7集 "That's Me Trying"
  - 第8集 "Something's Gotta Give"
  - 第9集 "Slow Night, So Long"
  - 第10集 "Adrift and at Peace"
  - 第11集 "Disarm"
  - 第12集 "Start Me Up"
  - 第13集 "Don't Deceive Me (Please Don't Go)"
  - 第14集 "PYT (Pretty Young Thing)"
  - 第15集 "Golden Hour"
  - 第16集 "Not Responsible"
  - 第17集 "This is How We Do It"
  - 第18集 "Song Beneath the Song"
  - 第19集 "It's a Long Way Back"
  - 第20集 "White Wedding"
  - 第21集 "I Will Survive"
  - 第22集 "Unaccompanied Minor"

<!-- end list -->

  - 第1集 "Free Falling"
  - 第2集 "She's Gone"
  - 第3集 "Take the Lead"
  - 第4集 "What Is It About Men"
  - 第5集 "Love, Loss and Legacy"
  - 第6集 "Poker Face"
  - 第7集 "Put Me In, Coach"
  - 第8集 "Heart-Shaped Box"
  - 第9集 "Dark Was the Night"
  - 第10集 "Suddenly"
  - 第11集 "This Magic Moment"
  - 第12集 "Hope for the Hopeless"
  - 第13集 "If/Then"
  - 第14集 "All You Need Is Love"
  - 第15集 "Have You Seen Me Lately?"
  - 第16集 "If Only You Were Lonely"
  - 第17集 "One Step Too Far"
  - 第18集 "The Lion Sleeps Tonight"
  - 第19集 "Support System"
  - 第20集 "The Girl With No Name"
  - 第21集 "Moment of Truth"
  - 第22集 "Let the Bad Times Roll"
  - 第23集 "Migration"
  - 第24集 "Flight"

<!-- end list -->

  - 第1集 "Going, Going, Gone"
  - 第2集 "Remember the Time"
  - 第3集 "Love the One You're With"
  - 第4集 "I Saw Her Standing There"
  - 第5集 "Beautiful Doom"
  - 第6集 "Second Opinion"
  - 第7集 "I Was Made for Lovin' You"
  - 第8集 "Love Turns You Upside Down"
  - 第9集 "Run, Baby, Run"
  - 第10集 "Things We Said Today"
  - 第11集 "The End is the Beginning is the End"
  - 第12集 "Walking on a Dream"
  - 第13集 "Bad Blood"
  - 第14集 "The Face of Change"
  - 第15集 "Hard Bargain"
  - 第16集 "This Is Why We Fight"
  - 第17集 "Transplant Wasteland"
  - 第18集 "Idle Hands"
  - 第19集 "Can't Fight This Feeling"
  - 第20集 "She's Killing Me"
  - 第21集 "Sleeping Monster"
  - 第22集 "Do You Believe in Magic?"
  - 第23集 "Readiness is All"
  - 第24集 "Perfect Storm"

<!-- end list -->

  - 第1集 "Seal Our Fate"
  - 第2集 "I Want You With Me"
  - 第3集 "Everybody's Crying Mercy"
  - 第4集 "Puttin' on the Ritz"
  - 第5集 "I Bet It Stung"
  - 第6集 "Map of You"
  - 第7集 "Thriller"
  - 第8集 "Two Against One"
  - 第9集 "Sorry Seems to be the Hardest Word"
  - 第10集 "Somebody That I Used to Know"
  - 第11集 "Man on the Moon"
  - 第12集 "Get Up, Stand Up"
  - 第13集 "Take It Back"
  - 第14集 "You've Got to Hide Your Love Away"
  - 第15集 "Throwing it All Away"
  - 第16集 "We Gotta Get Out of This Place"
  - 第17集 "Do You Know?"
  - 第18集 "You Be Illin'"
  - 第19集 "I'm Winning"
  - 第20集 "Go It Alone"
  - 第21集 "Change of Heart"
  - 第22集 "We Are Never Ever Getting Back Together"
  - 第23集 "Everything I Try to Do, Nothing Seems to Turn Out Right"
  - 第24集 "Fear (of the Unknown)"

<!-- end list -->

  - 第1集 "I Must Have Lost it on the Wind"
  - 第2集 "Puzzle With a Piece Missing"
  - 第3集 "Got to Be Real"
  - 第4集 "Only Mama Knows"
  - 第5集 "Bend & Break"
  - 第6集 "Don't Let's Start"
  - 第7集 "Could We Start Again, Please?"
  - 第8集 "Risk"
  - 第9集 "Where Do We Go From Here"
  - 第10集 "The Bed's Too Big Without You"
  - 第11集 "All I Could Do Was Cry"
  - 第12集 "The Great Pretender"
  - 第13集 "Staring at the End"
  - 第14集 "The Distance"
  - 第15集 "I Feel the Earth Move"
  - 第16集 "Don't Dream It's Over"
  - 第17集 "With or Without You"
  - 第18集 "When I Grow Up"
  - 第19集 "Crazy Love"
  - 第20集 "One Flight Down"
  - 第21集 "How to Save a Life"
  - 第22集 "She's Leaving Home"
  - 第23集 "Time Stops"
  - 第24集 "You're My Home"

<!-- end list -->

  - 第1集 "Sledgehammer" 重擊
  - 第2集 "Walking Tall" 自信滿滿
  - 第3集 "I Choose You" 抉擇
  - 第4集 "Old Time Rock and Roll" 銀潮
  - 第5集 "Guess Who's Coming to Dinner" 誰來晚餐
  - 第6集 "The Me Nobody Knows" 神蹟
  - 第7集 "Something Against You" 偏見
  - 第8集 "Things We Lost in the Fire" 失去
  - 第9集 "The Sound of Silence" 沉默的聲音
  - 第10集 "All I Want Is You" 只要你
  - 第11集 "Unbreak My Heart" 別傷我的心
  - 第12集 "My Next Life" 新生活
  - 第13集 "All Eyez on Me" 目光焦點
  - 第14集 "Odd Man Out" 大風吹
  - 第15集 "I Am Not Waiting Anymore" 等待
  - 第16集 "When It Hurts So Bad" 傷太重
  - 第17集 "I Wear the Face" 競爭
  - 第18集 "There's a Fine, Fine Line" 界線
  - 第19集 "It's Alright, Ma (I'm Only Bleeding)" 出血
  - 第20集 "Trigger Happy" 監護權
  - 第21集 "You're Gonna Need Someone on Your Side" 選邊站
  - 第22集 "Mama Tried" 戰爭
  - 第23集 "At Last" 終究
  - 第24集 "Family Affair" 落跑新娘

<!-- end list -->

  - 第1集 "Undo"
  - 第2集 "Catastrophe and the Cure"
  - 第3集 "I Ain't No Miracle Worker"
  - 第4集 "Falling Slowly"
  - 第5集 "Both Sides Now"
  - 第6集 "Roar"
  - 第7集 "Why Try to Change Me Now"
  - 第8集 "The Room Where It Happens"
  - 第9集 "You Haven't Done Nothin'"
  - 第10集 "You Can Look (But You'd Better Not Touch)"
  - 第11集 "Jukebox Hero"
  - 第12集 "None of Your Business"
  - 第13集 "It Only Gets Much Worse"

## 音樂

影集的主題曲是由[英國音樂家](../Page/英國.md "wikilink")譜寫的《[Cosy in the
Rocket](../Page/Cosy_in_the_Rocket.md "wikilink")》（直譯：火箭裡的保溫箱），收錄在由[好萊塢唱片在](../Page/好萊塢唱片.md "wikilink")2005年9月27日（美國地區）發行的原聲帶中。每一集中使用的歌曲可在影集的官方網站中查詢。《實習醫生》中使用的兩首歌曲：[雪警樂團的](../Page/雪警樂團.md "wikilink")《Chasing
Cars》和[衝突樂團的](../Page/衝突樂團.md "wikilink")《[How to Save a
Life](../Page/How_to_Save_a_Life.md "wikilink")》都在隨影集播出後升上排行榜前十名。

第二張原聲帶在2006年9月12日發行（美國地區），收錄了第二季中的歌曲。

## 軼事

  - 每一集的標題都是來自某首歌曲。第一季第七集「*The Self Destruct
    Button*」（自我毀滅按鈕）被許多人認為是其中的例外，但其實是來自[AC/DC樂團的歌曲名稱](../Page/AC/DC.md "wikilink")。<ref>

[1](http://abc.go.com/primetime/greysanatomy/podcasts/108469.html)
珊達·瑞米思證實每一集的標題都是來自一首歌曲 - 2006年5月19日 - ABC</ref>

  - 某些國家（例如[英國](../Page/英國.md "wikilink")）播出的第一季有14集。包含了所有在第一季期間（直到第二季第4集）拍攝的集數，以及在美國以第二季第5集播出的一集。這也反映在第二區發行的套裝DVD中，第一季共收錄了14集。
  - 在[歐普拉](../Page/歐普拉.md "wikilink")（Oprah）的節目中，伊賽亞·華盛頓（飾演柏克醫生）表示他原本是去試鏡雪普醫生的角色。
  - [加拿大的CTV在首次播出第三季時](../Page/加拿大.md "wikilink")，不慎直接播出了第二集。發現之後，他們宣佈將在次週播出的第二集前補播第一集<ref>

[2](http://www.theglobeandmail.com/servlet/story/RTGAM.20060922.wgreys22/BNStory/Entertainment)
CTV誤播《實習醫生》第二集 - 2006年9月22日 - 加拿大媒體</ref>。

  - 劇中的主角們經常說「seriously」（意譯：我是認真的/認真的嗎?）這個單字，通常是在句子的結尾，不論是肯定句或疑問句。在節目網站上的「常見問題」頁面中，製作人珊達·瑞米思（Shonda
    Rhimes）解釋這是因為其中一位編劇—克莉斯塔·維諾夫很常說出這個字，因此感染了整個編劇小組，最後就出現在影集的對話中了。截止第332集為止，劇中已出現400次的seriously。

## 注釋

## 参考文献

## 外部連結

  - [ABC.com: 實習醫生](http://abc.go.com/primetime/greysanatomy/)

  - [編輯群的部落格](http://www.greyswriters.com/)

  -
{{-}}

[Category:2000年代美國電視劇](../Category/2000年代美國電視劇.md "wikilink")
[Category:2010年代美國電視劇](../Category/2010年代美國電視劇.md "wikilink")
[Category:2005年開播的美國電視影集](../Category/2005年開播的美國電視影集.md "wikilink")
[Category:英語電視劇](../Category/英語電視劇.md "wikilink")
[Category:美國劇情電視劇](../Category/美國劇情電視劇.md "wikilink")
[Category:美國醫學電視劇](../Category/美國醫學電視劇.md "wikilink")
[Category:美國LGBT相關電視節目](../Category/美國LGBT相關電視節目.md "wikilink")
[Category:西雅圖背景電視節目](../Category/西雅圖背景電視節目.md "wikilink")
[Category:美國廣播公司電視節目](../Category/美國廣播公司電視節目.md "wikilink")
[Category:ABC工作室製作的電視節目](../Category/ABC工作室製作的電視節目.md "wikilink")
[Category:金球獎最佳戲劇類影集](../Category/金球獎最佳戲劇類影集.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:中国中央电视台外购电视剧](../Category/中国中央电视台外购电视剧.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購電視劇](../Category/緯來電視外購電視劇.md "wikilink")
[實習醫生](../Category/實習醫生.md "wikilink")
[Category:美國演員工會獎電視戲劇類最佳集體演出](../Category/美國演員工會獎電視戲劇類最佳集體演出.md "wikilink")
[Category:福斯傳媒集團外購電視劇](../Category/福斯傳媒集團外購電視劇.md "wikilink")
[Category:公視外購電視劇](../Category/公視外購電視劇.md "wikilink")
[Category:香港電視娛樂外購劇集](../Category/香港電視娛樂外購劇集.md "wikilink")
[Category:索尼影業電視外購電視劇](../Category/索尼影業電視外購電視劇.md "wikilink")